javafx-jpa-crud
===============

O projeto é uma demonstração de aplicativo desktop desenvolvido com as tecnologias JavaFX, JPA (Java Persistence API) e Hibernate. O JavaFX é a plataforma rich client do Java, projetada para fornercer uma experiência de usabilidade sofisticada e eficiente.

A aplicação utiliza o HSQLDB (HyperSQL DataBase), um banco de dados relacional escrito em Java, adequado para projetos com propósitos de estudos. O objetivo dessa aplicação é servir como conteúdo no estudo de desenvolvimento de soluções desktop/web, utilizando tecnologias para desenvolvimento RIA.

Detalhes da implementação
-------
Tecnologias utilizadas na implementação:

* JavaFX: plataforma rich client, criada para que os desenvolvedores que já conhecem a tecnologia Java possam criar interfaces gráficas sofisticadas, em aplicativos Desktop, Web e Mobile;
* JPA: API alto nível, padrão da tecnologia Java, para definir o mapeamento objeto relacional (ORM);
* Hibernate: provedor JPA, responsável por resolver ORM;
* Bean Validation: mecanismo padrão do Java para determinar regras de validação através de anotações;

Pré-requisitos
-------
* JDK - versão 1.7 do Java, ou mais recente;
* NetBeans - recomendamos o NetBeans IDE mais recente;

Saiba mais
-------
Visite a página do projeto:
http://www.yaw.com.br/open/projetos/javafx-jpa-crud/
